<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>24.hu</title>
	<atom:link href="https://24.hu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://24.hu</link>
	<description>Friss hírek - Tiszta tartalom</description>
	<lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 18:37:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Irán tagadja, hogy rakétákat szállítana Oroszországnak, pedig az EU szerint így van</title>
		<link>https://24.hu/kulfold/2024/09/09/iran-tagadja-hogy-raketakat-szallitana-oroszorszagnak-pedig-az-eu-szerint-igy-van/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kerner Zsolt]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 18:21:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nagyvilág]]></category>
		<category><![CDATA[percről percre]]></category>
		<category><![CDATA[orosz-ukrán háború]]></category>
		<category><![CDATA[élő hírfolyam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/kozelet/2024/09/09/iran-tagadja-hogy-raketakat-szallitana-oroszorszagnak-pedig-az-eu-szerint-igy-van/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tagadta az Iráni Forradalmi Gárda (IRGC) parancsnoka azokat a híreszteléseket, amelyek szerint Irán rakétákat szállított volna Oroszországnak - jelentette az iráni média hétfőn.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/iran-tagadja-hogy-raketakat-szallitana-oroszorszagnak-pedig-az-eu-szerint-igy-van/" target="_blank">Irán tagadja, hogy rakétákat szállítana Oroszországnak, pedig az EU szerint így van</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tagadta az Iráni Forradalmi Gárda (IRGC) parancsnoka azokat a híreszteléseket, amelyek szerint Irán rakétákat szállított volna Oroszországnak &#8211; jelentette az iráni média hétfőn.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Egyetlen rakétát sem szállítottak Oroszországba, ez az állítás csupán a pszichológiai hadviselés egyik eszköze. Irán nem támogatja az ukrán-orosz konfliktusban részt vevő egyik felet sem</p></blockquote>
<p>&#8211; idézte az IRCG irányítása alatt álló legnagyobb hazai ipari és fejlesztési vállalat főparancsnokságának helyettes vezetőjét az Ilna iráni hírügynökség.</p>
<p>Az Európai Unió ezzel szemben úgy nyilatkozott, hogy a médiajelentésekben szereplő információk hitelesek.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Tisztában vagyunk a szövetségeseink által szolgáltatott hiteles információkkal az iráni ballisztikus rakéták Oroszországba szállításával kapcsolatban</p></blockquote>
<p>&#8211; közölte Peter Stano, az Európai Bizottság külügyi szóvivője egy levélváltás során. Hozzátette, hogy a tagállamokkal közösen továbbra is vizsgálják a kérdést, amely megerősítés esetén jelentős pénzügyi növekedést jelentene Oroszország „illegális háborújának&#8221; iráni támogatása terén.</p>
<p>Az uniós vezetők korábban egyértelművé tették, hogy ilyen esetben gyorsan, nemzetközi szövetségeseikkel összehangoltan válaszolnak, többek között új és jelentős, Irán elleni korlátozó intézkedésekkel &#8211; tette hozzá Stano.</p>
<p>A CNN amerikai hírcsatorna és a The Wall Street Journal amerikai napilap a múlt héten arról számolt be, hogy Irán rövid hatótávolságú rakétákat szállított Oroszországnak.</p>
<p>Dmitrij Peszkov, a Kreml szóvivője az amerikai sajtóhírekre reagálva hétfőn kijelentette: „Nem minden alkalommal felel meg az ilyen jellegű információ a valóságnak&#8221;. Azt is mondta, hogy Oroszország folytatja az Iránnal való együttműködést minden területen, beleértve a legérzékenyebbeket is.</p>
<p>Ukrajna a múlt héten jelentette be, hogy a Teherán és Moszkva közötti katonai együttműködés elmélyülése Ukrajna, Európa és a Közel-Kelet számára is fenyegetést jelent, és felszólította a nemzetközi közösséget, hogy fokozzák a nyomást Iránra és Oroszországra.</p>
<p>Az Egyesült Államok pénteken közölte, hogy Irán részéről bármilyen ballisztikus rakéta Oroszországnak történő átadása markáns eszkalációt okozhat az ukrajnai háborúban.</p>
<p>Ezt az álláspontot erősítette meg hétfőn a NATO szóvivője is, aki szerint a védelmi szövetség tud a médiajelentésekről, de arról nem nyilatkozott, hogy ezek megfelelnek-e a tényeknek.</p>
<p>(MTI)</p><p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/iran-tagadja-hogy-raketakat-szallitana-oroszorszagnak-pedig-az-eu-szerint-igy-van/" target="_blank">Irán tagadja, hogy rakétákat szállítana Oroszországnak, pedig az EU szerint így van</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fn8x3-e1725865857551-1024x577.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fn8x3-e1725865857551-480x271.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>Orosz drón csapódott be Lettországban, Riga szerint egy robbanószerekkel megrakott Sahíd volt</title>
		<link>https://24.hu/kulfold/2024/09/09/orosz-dron-csapodott-be-lettorszagban-riga-szerint-egy-robbanoszerekkel-megrakott-sahid-volt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[24.hu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 18:04:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nagyvilág]]></category>
		<category><![CDATA[orosz-ukrán háború]]></category>
		<category><![CDATA[percről percre]]></category>
		<category><![CDATA[élő hírfolyam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/kozelet/2024/09/09/orosz-dron-csapodott-be-lettorszagban-riga-szerint-egy-robbanoszerekkel-megrakott-sahid-volt/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Orosz drón csapódott be szombaton az európai uniós és NATO-tagország Lettország területén, a lett hadsereg hétfőn közölte, hogy a pilóta nélküli repülő szerkezet robbanószerekkel megrakott iráni gyártmányú Sahíd volt.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/orosz-dron-csapodott-be-lettorszagban-riga-szerint-egy-robbanoszerekkel-megrakott-sahid-volt/" target="_blank">Orosz drón csapódott be Lettországban, Riga szerint egy robbanószerekkel megrakott Sahíd volt</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Orosz drón csapódott be szombaton az európai uniós és NATO-tagország Lettország területén, a lett hadsereg hétfőn közölte, hogy a pilóta nélküli repülő szerkezet robbanószerekkel megrakott iráni gyártmányú Sahíd volt. „A robbanófej fél méternyire fúródott a talajba, és a helyszínen hatástalanították” – közölte újságírókkal <strong>Leonids Kalnins</strong>, a lett fegyveres erők főparancsoka.</p>
<p>A drón az orosz határ közelében fekvő Rezekne várostól nem messze található Gaigalavánál csapódott be. A folyamatban lévő vizsgálatra tekintettel a tábornok nem közölte, hogy hogyan és mikor hatástalanították a drónt.</p>
<p>A lett katonai vezetők szerint a drón becsapódása nem a konfliktus kiszélesedésének a jele. <strong>Viesturs Masulis</strong> ezredes, a lett légierő parancsnoka úgy vélte, hogy „a drónt nem katonai célpontra irányították, valahogyan Lettországba tévedt”. A drónt a légvédelem már akkor észlelte, amikor még Fehéroroszország légterében tartózkodott, így volt idejük reagálni – tette hozzá a parancsnok.</p>
<p><strong>Andris Spruds</strong> védelmi miniszter közölte, hogy a lett hadsereg további mobil légvédelmi egységeket vezényelt az ország határövezeteibe. A miniszter szerint a drón célpontja feltehetően Ukrajna volt. A hét végén Ukrajna ismét számos orosz dróntámadásról számolt be, azt is jelentették, hogy több repülő szerkezet behatolt a fehérorosz légtérbe.</p>
<p><strong>Edgars Rinkevics</strong> lett elnök vasárnap hangsúlyozta, hogy az elmúlt időben elszaporodtak a légtérsértések a NATO keleti határain.</p>
<p>A román védelmi minisztérium hétfőn közölte, hogy orosz drón maradványaira bukkantak a román hatóságok Románia területén, a Tulcea megyei Periprava település térségében. A drónmaradványokat az ukrán határ közelében találták, abban a térségben, ahol vasárnap becsapódási zónát azonosítottak, miután előző éjjel az orosz hadsereg Duna menti ukrán célpontokat támadott.</p>
<p>Lengyelország legkevesebb két alkalommal számolt be arról, hogy a légterét megsértették az Ukrajnát támadó rakéták, illetve drónok, a legutóbbi eset decemberben történt.</p>
<p>(MTI)</p><p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/orosz-dron-csapodott-be-lettorszagban-riga-szerint-egy-robbanoszerekkel-megrakott-sahid-volt/" target="_blank">Orosz drón csapódott be Lettországban, Riga szerint egy robbanószerekkel megrakott Sahíd volt</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fn8x3-e1725865857551-1024x577.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fn8x3-e1725865857551-480x271.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>Videón, ahogy egyszerre kitépi egy felhőkarcoló összes ablakát a vietnámi szupertájfun</title>
		<link>https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/felhokarcolo-ablakait-kitepi-egyben-jagi-szupertajfun-vietnam-video/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[24.hu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 18:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Szórakozás]]></category>
		<category><![CDATA[ablak]]></category>
		<category><![CDATA[felhőkarcoló]]></category>
		<category><![CDATA[harrikán]]></category>
		<category><![CDATA[jagi]]></category>
		<category><![CDATA[szupertájfun]]></category>
		<category><![CDATA[természeti katasztrófa]]></category>
		<category><![CDATA[tájfun]]></category>
		<category><![CDATA[vietnám]]></category>
		<category><![CDATA[vihar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148110</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hihetetlen pusztítást végzett a helyenként 200 kilométer per órával süvítő szél.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/felhokarcolo-ablakait-kitepi-egyben-jagi-szupertajfun-vietnam-video/" target="_blank">Videón, ahogy egyszerre kitépi egy felhőkarcoló összes ablakát a vietnámi szupertájfun</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hétvégére Vietnám partjait is elérte a Jagi néven emlegetett szupertájfun. A legalább 59 ember meggyilkoló, több száz további áldozatnak pedig súlyos sérüléseket okozó vihar <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/vietnam-jagi-szuper-tajfun-59-ember-meghalt-tobb-szaz-serult/">akkora pusztítást végzett</a>, hogy hidak és házak is összedőltek miatta, így több mint 50 ezer embert evakuálni kellett miatta az ország különböző pontjain.</p>
<p>Az Al Jazeera pedig egy igen hátborzongató felvételt is <a href="https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/9/8/typhoon-yagi-rips-off-skyscraper-windows-and-sinks-boats-in-vietnam">bemutatott</a> a viharban megsérülő egyik, a főváros, azaz Hanoi vonzáskörzetében található felhőkarcolóról, amelynek a helyenként akár 200 kilométer per órás sebességet is elérő széllökések az egyik oldalán található összes ablakát egyszerre tépték ki.</p>
<p>A videó TikTokra feltöltött változatát alább lehet megtekinteni.</p>
<p><blockquote class="tiktok-embed" cite="https://www.tiktok.com/@planetevent/video/7411926257656499499" data-video-id="7411926257656499499" style="max-width: 605px;min-width: 325px;" > <section> <a target="_blank" title="@planetevent" href="https://www.tiktok.com/@planetevent?refer=embed">@planetevent</a> <p>Typhoon Yagi rips out window frames in Vietnam. Tropical cyclone Yagi has hit northern Vietnam, near the city of Hanoi. Wind speeds at the eye of the hurricane reach 200 km&#47;h (56 m&#47;s).</p> <a target="_blank" title="♬ оригинальный звук - Planet" href="https://www.tiktok.com/music/оригинальный-звук-7411926258306566954?refer=embed">♬ оригинальный звук - Planet</a> </section> </blockquote> <script async src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
	<div class="o-post__articRecommend m-articRecommend -hasImg cf article-recommendation-container cf _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Cikkajánló widget">
		
		<div class="m-articRecommend__imgWrap image-container"><a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/vietnam-jagi-szuper-tajfun-59-ember-meghalt-tobb-szaz-serult/" target="_self"><img width="480" height="270" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-480x270.jpg" class="img-responsive wp-post-image" alt="" loading="lazy" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-480x270.jpg 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-300x169.jpg 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-768x432.jpg 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-160x90.jpg 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-320x180.jpg 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-660x371.jpg 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-800x450.jpg 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843.jpg 1024w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></a></div>
		<div class="m-articRecommend__cntWrap content-container ">
			<a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/vietnam-jagi-szuper-tajfun-59-ember-meghalt-tobb-szaz-serult/" target="_self" class="m-articRecommend__title ar-title">59 ember meghalt, és több százan megsebesültek a Vietnámot elérő szupertájfun pusztításában</a>
			<div class="m-articRecommend__lead ar-lead">A Vietnámban még egy hidat is ledöntő Jagi Kína Hawaiiján és a Fülöp-szigeteken is hatalmas pusztítást végzett.</div>
		</div>
	</div><p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/felhokarcolo-ablakait-kitepi-egyben-jagi-szupertajfun-vietnam-video/" target="_blank">Videón, ahogy egyszerre kitépi egy felhőkarcoló összes ablakát a vietnámi szupertájfun</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/felhokarcolo-szel-kitepett-ablakok-szupertajfun-e1725877771656-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/felhokarcolo-szel-kitepett-ablakok-szupertajfun-e1725877771656-480x270.jpg" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/000_36fr634-1-e1725875492843-480x270.jpg" type="image/jpeg" />
	</item>
		<item>
		<title>Tisza: Összeomlott a költségvetés, Nagy Mártonnak mennie kell</title>
		<link>https://24.hu/belfold/2024/09/09/tisza-gazdasag-nagy-marton/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kerner Zsolt]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Belföld]]></category>
		<category><![CDATA[költségvetés]]></category>
		<category><![CDATA[nagy márton]]></category>
		<category><![CDATA[tisza]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148600</guid>

					<description><![CDATA[<p>A párt szerint dilettáns a gazdaságpolitika.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/belfold/2024/09/09/tisza-gazdasag-nagy-marton/" target="_blank">Tisza: Összeomlott a költségvetés, Nagy Mártonnak mennie kell</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Augusztusra egyértelműen összeomlott a magyar költségvetés, soha nem látott a hiány az államháztartásban, miközben ismét 400 forinthoz közelít az euró árfolyama. Haladéktalanul valljon színt a kormány, hogy a tavaszi megszorító intézkedések után milyen újabb intézkedéssel tervezi sújtani a magyar embereket, hogy tartható legyen a már korábban felemelt 4,5 százalékos költségvetési hiány! Stagnáló gazdaság és fogyasztás, zuhanó ipari és mezőgazdasági termelés, növekvő és egyre dráguló államadósság, ismét felívelő infláció, elszegényedő emberek. Ezek a dilettáns gazdaságpolitika eredményei. Orbánnak haladéktalanul el kell távolítania Óz a nagy varázslót, <strong>Nagy Márton</strong> gazdaságleállító minisztert, mielőtt államcsődbe kormányozza hazánkat!</p></blockquote>
<p>&#8211; írja közleményben a Tisza Párt.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Idén augusztusban 414,4 milliárd forintos deficittel zárt a költségvetés, ami a valaha volt legnagyobb nyolcadik havi hiány. A Pénzügyminisztérium közleményében újabb megszorításokat sejtet. Az EU-programok bevételei zsugorodtak látványosan össze tavaly augusztushoz viszonyítva: 85,9 milliárd forint folyt be ezen a soron, míg tavaly ez az összeg 238,3 milliárd forint volt. Az első nyolc hónap után 2857,7 milliárd forint volt a kumulált hiány. Gyakorlatilag ezzel a hiánypálya lefutása leköveti a 2 évvel ezelőtti folyamatokat, annak az évnek a vége nagyon csúnya lett végül. Ezzel a magas augusztusi hiánnyal a kumulált deficit a megemelt éves pénzforgalmi hiánycél 72 százalékára rúg, míg az eredeti hiánytervnek már a 113,7 százaléka teljesült. Szintén kiemelendő, hogy augusztus végéig a kamatkiadásokra fordított kifizetések összege 2 413,8 milliárd forint volt, amely 695,5 milliárd forinttal magasabb az előző évi azonos időszaki teljesítésénél.</p></blockquote>
<p>&#8211; teszik hozzá.</p><p>The post <a href="https://24.hu/belfold/2024/09/09/tisza-gazdasag-nagy-marton/" target="_blank">Tisza: Összeomlott a költségvetés, Nagy Mártonnak mennie kell</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/central-0900475020-1-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/central-0900475020-1-480x270.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>Galkó Balázs megint munkát keres: „Teljesen mindegy hogyan, de pénzt kell keresnem!”</title>
		<link>https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/galko-balazs-munkakereses-keves-nyugdij/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Csontos Kata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:28:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Szórakozás]]></category>
		<category><![CDATA[galkó balázs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148604</guid>

					<description><![CDATA[<p>A színész szerint a nyugdíja „arra sem elég, hogy az ember meghaljon”.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/galko-balazs-munkakereses-keves-nyugdij/" target="_blank">Galkó Balázs megint munkát keres: „Teljesen mindegy hogyan, de pénzt kell keresnem!”</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Galkó Balázs </strong>az elmúlt egy évben leginkább azzal került be a hírekbe, hogy arról beszélt: nincsen rendszeres munkája, színészként nem kap új szerepeket, felélte a tartalékait, és 120 ezres nyugdíjából <a href="https://24.hu/elet-stilus/2023/06/30/galko-balazs-nyugdij-munka-megelhetes-szineszet/">nem tud megélni</a>. A 75 éves színész végül februárban kürtölte világgá, hogy <a href="https://24.hu/elet-stilus/2024/02/16/galko-balazs-munka-uj-allas/">lett munkája</a>, hivatalsegédként kezdett dolgozni egy könyvelőcégnél.</p>
<p>Júniusban kerti balesetben <a href="https://24.hu/elet-stilus/2024/06/23/galko-balazs-torott-kezzel-is-dolgozik-nyugdij-anyagi-nehezsegek/">karját törte</a>, de ennek ellenére is dolgozott, akkor éppen egy közös képviselettel foglalkozó cégnél, ahol főként leveleket kézbesítése volt a dolga. A napokban a Blikknek <a href="https://www.blikk.hu/sztarvilag/hazai-sztarok/galko-balazs-munka-nyugdij-segitseg/py0cbvm">elárulta</a>: újra munkanélküli lett.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Nincs munkám, mert tönkrement a cég, ahol dolgoztam. Teljesen mindegy hogyan, de pénzt kell keresnem! Van két gyerekünk, egy 18 és egy 17 éves. Ők nagyon jól tanulnak, baromi jó fejek, ahogy az anyukájuk is, de sajnos már nem élünk együtt, amit sajnos én kúrtam el, a szó legszorosabb értelmében gyakorlatilag. De a gyerekeimmel jóban vagyok, és segíteni kellene nekik, ez most a legfontosabb</p></blockquote>
<p>– mondta a színész, majd arról beszélt, szerinte egyedül is nehéz havi 120 ezer forintból megélni, „főleg, ha albérletben él az ember, és másnak is segít belőle”.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Ez a nyugdíj arra sem elég, hogy az ember meghaljon, egyszerűen lehetetlen megélni belőle. Minden sejtem és idegszálam a színpadra vágyik. Egy előadásom van a József Attila Színházban, de ennyi. Annak persze örülök, de szeretnék még színészi feladatot. De most az első számú feladat, hogy pénzt kell keresnem!</p></blockquote>
<p>– jelentette ki Galkó, aki elmondása szerint inkább a nyilvánosságtól kér segítséget, mint a barátoktól, mert tőlük már szégyell.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Nem tűntek el mellőlem a barátok, de nem győzi már senki a segítséget és nem is lehet elvárni, nem is várom el, sőt! Magam akarom megoldani.</p></blockquote><p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/galko-balazs-munkakereses-keves-nyugdij/" target="_blank">Galkó Balázs megint munkát keres: „Teljesen mindegy hogyan, de pénzt kell keresnem!”</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/central-0322781327-e1725902814459-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/central-0322781327-e1725902814459-480x270.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>A Mol megállapodott az Oroszországból érkező kőolaj útvonaláról</title>
		<link>https://24.hu/kulfold/2024/09/09/mol-orosz-olaj-utvonal-megallapodas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[24.hu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:02:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Nagyvilág]]></category>
		<category><![CDATA[kőolaj]]></category>
		<category><![CDATA[mol]]></category>
		<category><![CDATA[oroszország]]></category>
		<category><![CDATA[ukrajna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148589</guid>

					<description><![CDATA[<p>A megállapodás megfelel az uniós szankcióknak is.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/mol-orosz-olaj-utvonal-megallapodas/" target="_blank">A Mol megállapodott az Oroszországból érkező kőolaj útvonaláról</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A Mol csoport megállapodásokat kötött kőolajszállítókkal és csővezeték-üzemeltetőkkel a kőolaj folyamatos szállításának biztosítására a Barátság kőolajvezetéken Oroszországból, Fehéroroszországon és Ukrajnán keresztül Magyarországra és Szlovákiába – közölte a társaság a tőzsde honlapján hétfőn.</p>
<p>Közölték: a megállapodásokat követően a Mol csoport az Oroszországból érkező érintett kőolaj-mennyiségek tulajdonjogát 2024. szeptember 9-i hatállyal a fehérorosz-ukrán határon veszi át. Az aktualizált szállítási megállapodások és a kőolaj átvételére vonatkozó új eljárás teljes mértékben megfelelnek az összes vonatkozó szankciónak és rendelkezésnek, beleértve az EU és Ukrajna szankcióit is.</p>
<p><strong>Szabó Gabriel</strong>, a Mol-csoport Downstream üzletágának ügyvezető igazgatója a közleményben elmondta: az új megállapodás fenntartható megoldást kínál az Oroszországból érkező kőolaj szállítására a Barátság kőolajvezetéken. Ezt kiemelkedő eredménynek nevezte, mivel lehetővé teszi, hogy a Mol továbbra is a leghatékonyabb és legmegbízhatóbb kőolaj-feldolgozási technológiát alkalmazza a magyarországi és szlovákiai finomítókban, és végső soron hozzájárul mindkét ország ellátásbiztonságához.</p>
<p>(MTI)</p><p>The post <a href="https://24.hu/kulfold/2024/09/09/mol-orosz-olaj-utvonal-megallapodas/" target="_blank">A Mol megállapodott az Oroszországból érkező kőolaj útvonaláról</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/69a34a73-2d61-47ed-8f6e-4c80d8ee4ff7-e1725901312950-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/69a34a73-2d61-47ed-8f6e-4c80d8ee4ff7-e1725901312950-480x270.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>Kele János: Magyarországon úgy csinálunk, mintha nem lett volna ellenfél a pályán</title>
		<link>https://24.hu/sport/2024/09/09/podcast-ziccer-nemet-magyar-nemzetek-ligaja-marco-rossi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kálnoki Kis Attila]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sport]]></category>
		<category><![CDATA[horváth csenger]]></category>
		<category><![CDATA[kele jános]]></category>
		<category><![CDATA[kálnoki kis attila]]></category>
		<category><![CDATA[labdarúgás]]></category>
		<category><![CDATA[labdarúgó-válogatott]]></category>
		<category><![CDATA[marco rossi]]></category>
		<category><![CDATA[német-magyar]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[podcast - ziccer]]></category>
		<category><![CDATA[sport]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148570</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kijózanító pofonnal indult a Nemzetek Ligája, a magyar labdarúgó-válogatott ugyanis ötgólos vereséget szenvedett Németországban. Van jövője a Marco Rossi által megálmodott új taktikának? A temérdek elköltött pénz dacára miért nem gyarapodik tehetségekkel a magyar futball? Horváth Csenger volt ezúttal a Ziccer vendége.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/sport/2024/09/09/podcast-ziccer-nemet-magyar-nemzetek-ligaja-marco-rossi/" target="_blank">Kele János: Magyarországon úgy csinálunk, mintha nem lett volna ellenfél a pályán</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://sport24.24.hu/foci/2024/09/08/nemzetek-ligaja-nemet-magyar-marco-rossi-kockazatos-terve-elemzes/">Iskolajátékot mutattak be</a> a németek a Nemzetek Ligája első fordulójában ellenünk, hiába a meccs előtti fogadkozás, miszerint tanultunk a két csapat Európa-bajnokságon lejátszott meccséből. Az elemzés során Gulácsi és az átmenetekben való kudarcos játékunk kapcsán beszéltünk arról, hogy Nagelsmannék mennyire felkészülten vártak minket.</p>
<p><span class="highlight-block-small _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Kiemelés - hosszú szöveghez">A tanár-diák foci képét mutató mérkőzés kapcsán érintettük, hogy miért nem jött be Rossi meccsterve, lehet-e jövője a Németországban látott taktikának a jelenlegi kerettel,</span></p>
<p>valamint beszéltünk arról is, hogy mennyire vékony jégen táncol a magyar futball egésze és Rossi – akinek a névtelen kommentelőkkel folytatott permanens harcát is felemlegettük.</p>
<p>A vb-selejtezők előszobájába lépve a nyilvánosság előtt nem tiszta még, hogy mi az elvárás az MLSZ részéről a szövetségi kapitány és a válogatott felé: ki kell jutnunk a 2026-ban már 48 csapat részvételével megrendezésre kerülő világbajnokságra, vagy a cél az, hogy megőrizzük az európai top 20-ban elfoglalt pozíciónkat? Világos célkitűzés és az alapok lefektetése nélkül ugyanis nem tudunk helytállni a nemzetközi futballban. A téma kapcsán szóba került, hogy hogyan szerveződik ma a tehetséggondozás Magyarországon, és hogy olyan lesz a magyar futball jövője, mint amilyen a ma utánpótlása.</p>
<p>Ha még nem tetted, akkor csatlakozz a Ziccer PL fantasy ligájához! Ezt a regisztrációt követően <em>rnx3lw</em> kód beírásával, vagy <a href="https://fantasy.premierleague.com/">a linkre kattintva</a> tudod megtenni.</p>
	<div class="o-post__articRecommend m-articRecommend -hasImg cf article-recommendation-container cf _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Cikkajánló widget">
		<div class="m-articRecommend__widgetTitle">Kapcsolódó</div>
		<div class="m-articRecommend__imgWrap image-container"><a href="https://rangado.24.hu/magyar_foci/2024/09/09/nemzetek-ligaja-magyar-bosnyak-szoboszlai-nyilatkozat/" target="_self"><img width="480" height="270" src="https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-480x270.jpg" class="img-responsive wp-post-image" alt="" loading="lazy" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-480x270.jpg 480w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-300x169.jpg 300w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-1024x576.jpg 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-768x432.jpg 768w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-160x90.jpg 160w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-320x180.jpg 320w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-660x371.jpg 660w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-800x450.jpg 800w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-1536x864.jpg 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-2048x1152.jpg 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-1140x641.jpg 1140w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /></a></div>
		<div class="m-articRecommend__cntWrap content-container ">
			<a href="https://rangado.24.hu/magyar_foci/2024/09/09/nemzetek-ligaja-magyar-bosnyak-szoboszlai-nyilatkozat/" target="_self" class="m-articRecommend__title ar-title">Szoboszlai: Most derül ki, ki áll ki mellettünk, amikor szar van</a>
			<div class="m-articRecommend__lead ar-lead">A magyar válogatott csapatkapitánya szerint vissza kell térni a korábbi önmagukhoz.</div>
		</div>
	</div><p>The post <a href="https://24.hu/sport/2024/09/09/podcast-ziccer-nemet-magyar-nemzetek-ligaja-marco-rossi/" target="_blank">Kele János: Magyarországon úgy csinálunk, mintha nem lett volna ellenfél a pályán</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/nemet-francia-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/nemet-francia-480x270.jpg" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/sites/23/2024/09/dszzs20240909007-1-e1725883419950-480x270.jpg" type="image/jpeg" />
		<dc:creator><![CDATA[Kele János]]></dc:creator>
	</item>
		<item>
		<title>Hét éve él cölibátusban a 32 éves nő, mert csalódott a párkapcsolatokban</title>
		<link>https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/colibatus-randizas-hazassag-tiktok/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[24.hu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:00:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Szórakozás]]></category>
		<category><![CDATA[alexis turner]]></category>
		<category><![CDATA[cölibátus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4146474</guid>

					<description><![CDATA[<p>Csak akkor szegné meg a fogadalmát, ha találkozna azzal a férfivel, aki a férje lehetne.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/colibatus-randizas-hazassag-tiktok/" target="_blank">Hét éve él cölibátusban a 32 éves nő, mert csalódott a párkapcsolatokban</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Egy fiatal nő hét évvel ezelőtt, huszonöt éves korában úgy érezte, hogy elfáradt a randizásoktól, ezért cölibátust fogadott, amit azóta is tart – <a href="https://www.mirror.co.uk/news/real-life-stories/ive-ditched-sex-dating-seven-33591857?int_source=nba&amp;fbclid=IwY2xjawFH069leHRuA2FlbQIxMAABHbTrkaf59AEjxtGBX5mYSrnCGh9P3Ts-lCCG2OSvRXRc--vafP58iGfEOQ_aem_BEWYCV8nPqzckL4mcW2UsA">írja</a> a Mirror.</p>
<p>Az Alabamából származó <strong>Alexis Turnert</strong> túl sok csalódás ért az online randizás világában, ezért úgy döntött, nem pazarolja több energiáját futó kapcsolatokra. Ennek már hét éve, de addig nem szeretne ezen változtatni, amíg nem találkozik egy olyan férfivel, akihez szívesen hozzámenne feleségül. A szabadúszó grafikusként dolgozó nő korábban önként eltávolíttatta a méhét, mert nem szeretne gyereket, ami sokak számára szélsőségesnek tűnhet, de őt boldoggá teszi, hogy megváltoztatta az életét. Azt mondja, hogy az önmegtartóztatással elkerülheti az érzelmi zavarokat, és így pontosan tudja, mire van szüksége és hogy mire vágyik a másokkal való kapcsolódásaiban.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>A cölibátus lehetővé tette számomra, hogy alaposabban feltárjam a hitemet és értékeimet</p></blockquote>
<p>– mondja Alexis Turner.</p>
<p>Míg sokakat azért ér támadás, mert <a href="https://24.hu/elet-stilus/2024/05/06/annie-knight-szex-onlyfans-anya-szulok-buszkeseg/">gyakran váltogatják a partnereiket</a>, az érem másik oldala sem úszhatja meg, és Turnertől már többször megkérdezték, hogy nincs-e valami baja, amiért senkivel sem fekszik le, valamint olyan megjegyzéseket is hallott, hogy így mindenről lemarad.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Néha megkérdezik tőlem, hogy valami baj van veled? Ettől úgy érzem, mintha a cölibátusom probléma lenne és javításra szorulna. Ha azt halljuk másoktól, hogy a cölibátus »természetellenes«, az bántó lehet, mivel azt sugallja, hogy a választásom valamilyen módon helytelen vagy nem megszokott, ami elutasítja értékeimet és a meggyőződéseimet.</p></blockquote>
<p>Mindemellett Turner családja és barátai támogatóan állnak hozzá, valamint megértik és megerősítik a döntésében.</p>
<p><blockquote class="tiktok-embed" cite="https://www.tiktok.com/@hiblaek/video/7366849815281421611" data-video-id="7366849815281421611" style="max-width: 605px;min-width: 325px;" > <section> <a target="_blank" title="@hiblaek" href="https://www.tiktok.com/@hiblaek?refer=embed">@hiblaek</a> Proud of myself, my dedication, and God <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f90d.png" alt="🤍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <a title="celibacy" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/celibacy?refer=embed">#celibacy</a> <a title="celibate" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/celibate?refer=embed">#celibate</a> <a target="_blank" title="♬ JT Coming - JT" href="https://www.tiktok.com/music/JT-Coming-7392390678209103888?refer=embed">♬ JT Coming - JT</a> </section> </blockquote> <script async src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p><p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/colibatus-randizas-hazassag-tiktok/" target="_blank">Hét éve él cölibátusban a 32 éves nő, mert csalódott a párkapcsolatokban</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/imgonline-com-ua-frameblurred-wfipblcuwf6wq10-tiktok-e1725628408656-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/imgonline-com-ua-frameblurred-wfipblcuwf6wq10-tiktok-e1725628408656-480x270.jpg" />
<enclosure url="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f90d.png" type="image/png" />
	</item>
		<item>
		<title>Vecsei H. Miklós először posztolt családi fotót idén született kisbabájával</title>
		<link>https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/vecsei-h-miklos-gyereke-parja-foto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Csontos Kata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:56:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Szórakozás]]></category>
		<category><![CDATA[vecsei h. miklós]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4148586</guid>

					<description><![CDATA[<p>A színész a nyilvánosság kizárásával éli magánéletét.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/vecsei-h-miklos-gyereke-parja-foto/" target="_blank">Vecsei H. Miklós először posztolt családi fotót idén született kisbabájával</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Vecsei H. Miklós </strong>magánéletéről alig tudni valamit, a színész általában nem nyilatkozik erről. Hétfőn azonban feltöltött egy képet a Facebook-oldalára, ahol párjával és párhónapos gyerekükkel együtt szerepelnek, igaz, csak hátulról láthatók.</p>
<blockquote class="_ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Idézet"><p>Első nyaralás a kis családdal egy szép és hosszú év után. Hálásak vagyunk, hogy eljöhettünk pár napra, és láthatjuk innen mi fontos és mi nem, mik is a valódi viszonyok, mennyit »érünk«. Radnóti naplóját olvasom a Párizs-munkatábor tengelyen. A hét második felétől újra otthon, és elkezdjük az őszi turnét</p></blockquote>
<p>– biztosította követőit Vecsei H. Miklós.</p>
<p><iframe loading="lazy" style="border: none;overflow: hidden" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fvecseihmiklos%2Fposts%2Fpfbid02xSMDqtr1hLTdQUveTJJQyG8nPfNKzhgqnLpSzUfzX8RBvPHa73HsNMq1KWqSvDYxl&amp;show_text=false&amp;width=500" width="500" height="333" frameborder="0" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="width: 0px;overflow: hidden;line-height: 0" class="mce_SELRES_start">﻿</span></iframe></p><p>The post <a href="https://24.hu/szorakozas/2024/09/09/vecsei-h-miklos-gyereke-parja-foto/" target="_blank">Vecsei H. Miklós először posztolt családi fotót idén született kisbabájával</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/dlape20240819205-e1725900895531-1024x576.jpg" type="image/jpeg" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/dlape20240819205-e1725900895531-480x270.jpg" />
	</item>
		<item>
		<title>Most minden kiderül az iPhone 16-ról</title>
		<link>https://24.hu/tech/2024/09/09/iphone-16-bemutato-esemeny-apple-watch-series-10-its-glowtime/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Birkás Péter]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:51:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tech]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[iphone 16]]></category>
		<category><![CDATA[bemutató]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://24.hu/?p=4147978</guid>

					<description><![CDATA[<p>Itt az ősz, és vele együtt az Apple idei legfontosabb eseménye, ahol bemutatkozik az iPhone 16.</p>
<p>The post <a href="https://24.hu/tech/2024/09/09/iphone-16-bemutato-esemeny-apple-watch-series-10-its-glowtime/" target="_blank">Most minden kiderül az iPhone 16-ról</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>It’s Glowtime</em>, vagyis ideje ragyogni. Ezt a nevet kapta az Apple szeptember 9-én, magyar idő szerint este hét órára időzített eseménye, ahol az almás vállalat az elmúlt évek hagyományait követve leleplezi őszi újdonságait, köztük az iPhone 16 okostelefonokat. Az előzetes információk alapján a mobiloknál a már megszokott új processzorok (A18 és A18 Pro) mellett várható egy <a href="https://24.hu/tech/2024/08/14/iphone-16-ujdonsag-uj-rogzites-gomb/">teljesen új gomb</a> a készülékházon, illetve a <strong>Tim Cook</strong> vezette cég is bevezeti a saját mobilos <a href="https://24.hu/tech/2024/06/10/apple-wwdc-2024-ios18-szoftver-mesterseges-intelligencia/">mesterséges intelligencia funkcióit</a>, csatlakozva az olyan androidos gyártókhoz, mint a <a href="https://24.hu/tech/2024/01/17/samsung-galaxy-ai-s24-plus-ultra-okostelefon-mesterseges-intelligencia-bejelentes-specifikaciok-magyar-ar-megjelenes/">Samsung</a> és a <a href="https://24.hu/tech/2024/08/25/google-pixel-9-pro-xl-okostelefon-teszt/">Google</a>.</p>
<p><span itemscope itemtype="https://schema.org/VideoObject"><meta itemprop="name" content="Apple Event - September 9" /><meta itemprop="description" content="Get ready. On September 9 at 10 a.m. PT, it’s Glowtime. Click “Notify me” and we’ll send you an update before the keynote begins." /><meta itemprop="uploadDate" content="2024-08-23T19:21:23Z" /><meta itemprop="duration" content="P0D" /><meta itemprop="thumbnailUrl" content="https://i.ytimg.com/vi/uarNiSl_uh4/hqdefault_live.jpg" /><meta itemprop="embedURL" content="https://www.youtube.com/embed/uarNiSl_uh4" /><iframe loading="lazy" title="Apple Event - September 9" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/uarNiSl_uh4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe></span></p>
<p>A vállalat központjából, a cupertióni Apple Parkból közvetített esemény legnagyobb újdonságait a bejelentésekkel párhuzamosan az alábbiakban foglaljuk össze.</p>
<h2>Kezdjük az okosórával</h2>
<p>Az almások, ahogy azt már megszokhattuk, a komolyabb bejelentéseket az esemény második felére hagyják, így a kötelező üdvözlő körök és az Apple termékeket felvonultató, elképesztően profi és hangulatos termékvideók után után az első eszköz, amiről lehullott a lepel, az az Apple Watch Series 10, ami a korábbiaknál nagyobb (+30%) kijelzővel, de az eddigi legvékonyabb kialakítással (9,7 milliméter) érkezik.</p>
<p>Az új képernyő még a 2022-ben debütált Apple Watch Ultráénál is nagyobb, az OLED kijelző pedig minden korábbinál nagyobb fényerőt és jobb betekintési szöget ígér, olyan energiafogyasztással, hogy az óra immár akár 18 órát is kibír töltés nélkül &#8211; ami persze még mindig kicsit nevetséges a Huawei órák minimum egyhetes üzemidejéhez mérve.</p>
<p>Az Apple Watch Series 10 könnyebb is az elődeinél, illetve gyorsabban tölthető (80 százalék 30 perc alatt), a burkolat alatt pedig az új S10 processzor dolgozik, ami lehetővé teszi, hogy az órából se maradjanak ki az Apple Intelligence név alatt érkező mesterséges intelligencia-funkciók. Az egyik nagy újdonság, hogy az óra képes lesz az alvási apnoe felismerésére &#8211; ez a lehetőség már a nyáron debütált Samsung Galaxy Watch Ultra okosórában is helyet kapott, bár Magyarországon nem használható. Kérdés, hogy hazánk bekerül-e azon 150+ ország közé, ahol elérhető lesz ez a lehetőség.</p>
<p><span class="highlight-block-small _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Kiemelés - hosszú szöveghez">Az óra képes érzékelni azt is, hogy milyen mélyre merülünk, a funkció automatikusan bekapcsol, ha úszni megyünk, és a Series 10 még a víz hőmérsékletét is képes jelezni számunkra.</span></p>
<figure id="attachment_4148607" aria-describedby="caption-attachment-4148607" style="width: 2879px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-4148607 size-full" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860.png" alt="" width="2879" height="1605" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860.png 2879w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-300x167.png 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-1024x571.png 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-768x428.png 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-160x89.png 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-320x178.png 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-480x268.png 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-660x368.png 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-800x446.png 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-1536x856.png 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-2048x1142.png 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860-1140x636.png 1140w" sizes="(max-width: 2879px) 100vw, 2879px"  title="Most minden kiderül az iPhone 16-ról 1" /><figcaption id="caption-attachment-4148607" class="wp-caption-text"><span class="a-imgSource">Apple</span> Az Apple Watch Series 10 legfontosabb részletei.</figcaption></figure>
<p>Az Apple Watch Series 10 399 dollárról indul, és szeptember 28-től kapható.</p>
<h2>Frissítést kap az AirPods</h2>
<p>Az új óra után bemutatkozott az AirPods negyedik generációja is. Az Apple utoljára 2021-ben adott ki új verziót ebből a termékből, és bár tavaly kapott egy frissítést a valamivel komolyabb és drágább AirPods Pro modell, de ez is csak annyit jelentett, hogy a gyártó Lightning csatlakozóját leváltotta az USB-C.</p>
<p>Az AirPods 4 négy némileg frissített, még kényelmesebb kialakítással érkezik, minden korábbinál jobb hangzással, fejmozgást érzékelő vezérléssel (bólogatás, fejrázás), Qi-szabványú vezeték nélküli töltők támogatásával, H2 processzorral, és ebből a modellből vásárolható lesz egy olyan változat is, ami némi felárért (50 dollár) cserébe megkapja az aktív zajszűrést (ANC), ami eddig csak a Pro variánsok kiváltsága volt.</p>
<figure id="attachment_4148618" aria-describedby="caption-attachment-4148618" style="width: 2879px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-4148618 size-full" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609.png" alt="" width="2879" height="1605" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609.png 2879w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-300x167.png 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-1024x571.png 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-768x428.png 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-160x89.png 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-320x178.png 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-480x268.png 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-660x368.png 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-800x446.png 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-1536x856.png 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-2048x1142.png 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609-1140x636.png 1140w" sizes="(max-width: 2879px) 100vw, 2879px"  title="Most minden kiderül az iPhone 16-ról 2" /><figcaption id="caption-attachment-4148618" class="wp-caption-text"><span class="a-imgSource">Apple</span> Az AirPods 4 (illetve az ANC változat) legfontosabb tulajdonságai.</figcaption></figure>
<p>Az AirPods 4 kezdőára 125 dollár, míg az ANC-s változatért 175 dollárt kell fizetni.</p>
<h2>Íme az iPhone 16 és iPhone 16 Plus</h2>
<p>Az iPhone 16 ezúttal 6,1 hüvelykes kivitelben, míg az iPhone 16 Plus 6,7 hüvelykes mérettel lesz kapható, a készülékházban pedig a 3 nanométeres gyátástechnológiával készült A18 processzor dolgozik. Az Apple ígérete szerint a számítási képességek 30 százalékkal, míg a grafikus képességek 35 százalékkal jobbak, mint a tavalyi iPhone 15 esetében, a chip természetesen támogatja az Apple Intelligence funkciókat.</p>
<p>Ha már mesterséges intelligencia: ezen új funkciók egy része a készüléken fut, lesznek azonban olyan feladatok, amikhez a felhőben történnek majd a számítások, a Private Cloud Compute-nak hála &#8211; utóbbihoz természetesen mindenképpen netkapcsolatra lesz szükség. Az AI opciók egyelőre nem tűnnek sokkal fejlettebbnek annál, amit a Google és a Samsung kínál: segítséget kapunk a szövegalkotásban, illetve lesz olyan alkalmazás, ami például emojikat készít számunkra &#8211; amiket aztán azonnal továbbküldhetünk az ismerőseink számára. A funkciók jelentős része ráadásul csak októberben lesz elérhető, akkor is béta verzióban, majd ezt követően érkeznek újabb és újabb lehetőségek. Első körben csak angolul, további nyelvek csak jövőre várhatók.</p>
<p><span class="highlight-block-small _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Kiemelés - hosszú szöveghez">Az iPhone 16 kapott egy új gombot is, aminek Camera Control a neve.</span></p>
<p>A jobb oldara került újdonságot megnyomva azonnal megnyílik a kamera alkalmazás, fekvő és álló módban is kényelmesen használható. Lenyomva fotót lőhetünk, nyomva tartva pedig videót rögzíthetünk. Az új kapcsoló lényegében egy apró touchpad, ami érzékeli a gesztusokat, így az ujjunkat finoman mozgatva nagyíthatunk, finomabban megnyomva pedig fontos kamera funkciók hívhatók elő.</p>
<p><span class="highlight-block-small _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Kiemelés - hosszú szöveghez">Nőtt az akkumulátor kapacitása is, de az Apple természetesen konkrét adatot ezúttal sem osztott meg a közönséggel.</span></p>
<figure id="4148635" aria-describedby="caption-4148635" style="width: 2879px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-4148635" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761.png" alt="" width="2879" height="1562" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761.png 2879w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-300x163.png 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-1024x556.png 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-768x417.png 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-160x87.png 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-320x174.png 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-480x260.png 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-660x358.png 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-800x434.png 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-1536x833.png 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-2048x1111.png 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761-1140x619.png 1140w" sizes="(max-width: 2879px) 100vw, 2879px"  title="Most minden kiderül az iPhone 16-ról 3" /><figcaption id="caption-4148635" class="wp-caption-text"><span class="a-imgSource">Apple</span></figcaption></figure>
<p>Megváltozott a kamerasziget is, a lencsék ezúttal vertikálisan helyezkednek el, nem átellenesen, mint az elmúlt években. A főkamera 48 megapixeles, kétszeres nagyítással, az Apple szerint optikai zoom minőségben. A nagylátószögű egység szintén fejlődött tavalyhoz képest, autófokusszal is ellátták, a tavalyinál 2,6x több fény befogadására képes, és makró fotók is készíthetők vele.</p>
<figure id="attachment_4148651" aria-describedby="caption-attachment-4148651" style="width: 2879px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-4148651 size-full" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548.png" alt="" width="2879" height="1605" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548.png 2879w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-300x167.png 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-1024x571.png 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-768x428.png 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-160x89.png 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-320x178.png 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-480x268.png 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-660x368.png 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-800x446.png 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-1536x856.png 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-2048x1142.png 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548-1140x636.png 1140w" sizes="(max-width: 2879px) 100vw, 2879px"  title="Most minden kiderül az iPhone 16-ról 4" /><figcaption id="caption-attachment-4148651" class="wp-caption-text"><span class="a-imgSource">Apple</span> Az iPhone 16 és az iPhone 16 Plus legfontosabb tulajdonságai.</figcaption></figure>
<p>Az iPhone 16 ára 799 dollár, míg az iPhone 16 Plusért 899 dollár kérnek.</p>
<h2>iPhone 16 Pro és iPhone 16 Pro Max</h2>
<p>Természetesen idén sem maradunk Pro és Pro Max modellek nélkül, előbbi 6,3 hüvelykes, utóbbi 6,9 hüvelykes képernyővel érkezik. Bár a kijelző mérete nőtt, a telefonok az Apple szerint mégsem lettek sokkal nagyobbak, ugyanis képesek voltak még tovább csökkenteni a kávák méretét. Maradt a titániumot is tartalmazó készülékház, innen sem hiányzik a vadonatúj Camera Control gomb, és a gyártó szerint az iPhone 16 Pro modellek rendelkeznek az eddigi legjobb üzemidővel &#8211; hogy ez pontosan mit jelent, az most sem derült ki.</p>
<p><span class="highlight-block-small _ce_measure_widget" data-ce-measure-widget="Kiemelés - hosszú szöveghez">A burkolat alatt idén is az Apple eddigi legerősebb processzora kapott helyet, aminek a neve nem meglepő módon A18 Pro.</span></p>
<p>A chip elméletileg 15 százalékkal teljesít jobban a számítások terén a tavalyi Pro modellekhez képest, a grafikus teljesítmény pedig 20 százalékkal haladja meg a tavaly ősszel debütált A17 Pro processzor képességeit. Természetesen ezekre a modellekre is érkeznek az első Apple Intelligence funkciók, de ahogy korábban már szóba került, csak októberben, akkor is béta verzióban, kizárólag angol nyelven. Jelenleg pedig kérdés az is, hogy ez vonatkozik-e az Európia Unió országaira, azon belül is Magyarországra.</p>
<p>A hátlapon egy 48 megapixeles főkamera kapott helyet, egy 48 megapixeles széles látószögű egység, illetve egy 12 megapixeles telefotó modul kíséretében &#8211; utóbbi ötszörös optikai nagyításra képes. A telefon immár képes lesz 4K felvételek rögzítésére, méghozzá 120 fps mellett, a felvétel sebessége pedig később változtatható lesz a Fotó applikációban.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-4148674" src="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651.png" alt="" width="2879" height="1591" srcset="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651.png 2879w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-300x166.png 300w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-1024x566.png 1024w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-768x424.png 768w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-160x88.png 160w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-320x177.png 320w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-480x265.png 480w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-660x365.png 660w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-800x442.png 800w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-1536x849.png 1536w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-2048x1132.png 2048w, https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651-1140x630.png 1140w" sizes="(max-width: 2879px) 100vw, 2879px"  title="Most minden kiderül az iPhone 16-ról 5" /></p>
<p>Ami a külsőt illeti, a Pro modellek fekete, fehér, természetes és sivatagi titán színekben lesz elérhető.</p>
<p>A sima Pro modell 999 dollárról induul, míg a Pro Max ára 1999 dollár. Megjelenés szeptember 20-án.</p>
<p><em>Cikkünk folyamatosan frissül.</em></p><p>The post <a href="https://24.hu/tech/2024/09/09/iphone-16-bemutato-esemeny-apple-watch-series-10-its-glowtime/" target="_blank">Most minden kiderül az iPhone 16-ról</a> first appeared on <a href="https://24.hu/" target="_blank">24.hu</a>.</p>]]></content:encoded>
					
		
		
		<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-13-43-e1725905730748-1024x576.png" type="image/png" thumbnail="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-13-43-e1725905730748-480x270.png" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-20-08-e1725902467860.png" type="image/png" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-32-19-e1725903189609.png" type="image/png" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-19-42-09-e1725904257761.png" type="image/png" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-09-29-e1725905439548.png" type="image/png" />
<enclosure url="https://s.24.hu/app/uploads/2024/09/kepernyofoto-2024-09-09-20-35-39-e1725907036651.png" type="image/png" />
	</item>
	</channel>
</rss>
